\chapter{Závěr}

Cílem práce bylo navrhnout a realizovat systém pro zpracování automatů a
gramatik. Vytvořil jsem systém, jehož schopnosti jsou dány nainstalovanými
algoritmickými a exportními moduly a od ostatních projektů se od základů
odlišuje architekturou návrhu, uživatelským rozhraním i programovacím jazykem.
Program je mířen především do akademické sféry, ale lze jej snadno použít i v
praxi při práci s regulárními výrazy nebo při zpracování textu.

V rámci další práce by bylo vhodné rošířit spektrum datových struktur systému
o~různé druhy regulárních výrazů, Turingovy stroje, L-systémy, Petriho sítě a
další zajímavé popisy formálních jazyků. Také by bylo vhodné přidat mnoho nových
algoritmických i exportních modulů, vytvořit nadstavby uživatelského rozhraní
(webové, grafické a~další) a začlenit časté algoritmy do jádra systému. Zajímavé
by také mohlo být systém koncipovat jako skriptovací jazyk pro zpracování popisů
formálních jazyků.
